說好的雷暴不見了 天文台：整體預測無錯

今日氣溫熱到創今年最高紀錄，今年首個酷熱天氣警告更在今午已發出。不少網民熱到不想外出，惟有在家中翻天文台舊帳，指天文台上月26日首次發出今日天氣預測時，曾預計今日會有驟雨及雷暴，之後數日更將預測調整至有大驟雨及狂風雷暴，可是近日至今日卻「一滴雨」都無，有網民揶揄稱：「天文台愈來愈燈(預測與結果相反)！」

天文台高級科學主任李新偉向東網指，作出有大驟雨及狂風雷暴預測，是基於廣東沿岸地區受一道廣闊低壓槽影響，預測相關地區天氣會不穩定，而相關預測跟廣東省今日整體天氣形勢比較，並沒有錯。

李新偉表示，驟雨及雷暴天氣今日正正在香港東北面50公里的廣東省出現，並解釋驟雨及雷暴系統隨機成分較高，相關天氣沒有在香港出現，不代表預測不準確。東網發現，汕尾、汕頭及惠州等在香港東北面地區，今日的確有中雨至大雨天氣。

東網翻查天文台由上月26日至今日、每日凌晨零時發出的9天天氣預報，上月26日預測今日有驟雨及雷暴，市區最高氣溫攝氏29度，之後到29日加入雨勢有時頗大預測，市區最高氣溫預測調低至28度，到31日，大驟雨及狂風雷暴字眼首度出現，到今日凌晨零時，預測依然為有驟雨及幾陣雷暴。

乜有人信架

以為梁振英講野

假的雷雨 真的日出

香港天文台不預測香港天氣

智力有問題

cls

大交合就黎連實時天氣報導都做唔到

我要香港天氣預測咋 我要惠州天氣 我唔撚識自己上網搵呀？

遲下天文台報天氣係未要打開個窗 睇下個天 再話 今日天氣酷熱 多雲 咁樣

包拗頸 唔衰得

只要整體地球仍然存在.. 就... 你地無做錯到

咁老實講天文台預測冇錯係個天冇落雨冇理由怪天文台掛

天要下雨 娘要嫁人

一係落 一係唔落 又真係差唔遠

好心咁屎就咪學人預測咁多日，淨係預測第二日咪算囉

落黑雨變酷熱天氣
會唔會過份得濟

正式改名為廣東省天文台

但即日預測都錯

再世沈大師

執柒左佢啦

就黎都多餘
無雨先黑雨

收工先掛黑雨